想買samyang 12mm

新手想買支廣角影景
但依支係手動對焦
想問一下你技術上應該點習慣點用好
好驚對錯焦
主要影景
我用fuji film xt20

影景又唔係影動物,大把時間俾你扭到中焦啦

f11無限遠焦都唔使對

上網睇見到有人話用泛焦就下下中到焦 又係乜技巧黎架呢？

光圈愈細，成功對焦嘅容許誤差就變大。
所以就算數字上冇對準焦，但係如果光圈夠細嘅話，出嚟畫面都係清晰

先估下你同物件距離
例如10米
喺支鏡度大概擰番10米嘅對焦距離
再放大對焦
慢慢擰到中焦

有數計架，鳩影咩

有對焦尺依樣野